<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?><rss version="2.0"><channel><title><![CDATA[UDC: RSS: Comunicación]]></title><description><![CDATA[Novas de Comunicación e Prensa da UDC: notas de prensa, comunicados institucionais e resumos de prensa]]></description><link>http://www.udc.es:80/comunicacion/novas/rss.asp</link><language><![CDATA[gl]]></language><item><pubDate>Thu, 7 Nov 2013 12:11:00 +0100</pubDate><title><![CDATA[Telefónica presenta en Informática o seu programa Talentum]]></title><description><![CDATA[<p>A Coruña, 7 de novembro de 2013.- A vicerreitora de Estudantes, Deportes e Cultura, María José Martínez, e o decano da Facultade de Informática, Luis Hervella, abrirán mañá no salón de actos desta facultade, ás 12:45 a presentación que a empresa Telefónica fará do seu programa Talentum co que ofrecen bolsas ao alumnado que queira emprender proxectos no ámbito das Tecnoloxías da Información e a Comunicación.<br />
Despois da apertura por parte da Universidade da Coruña, intervirá Manuel Ángel Alonso, director de Galicia de Telefónica España. A continuación, Ana J. Varela, directora Xeral de Investimentos da Fundación Barrié, entidade colaboradora nesta iniciativa.<br />
Finalmente, e para o estudantado previamente inscrito, efectuaranse unhas probas escritas necesarias para entrar no proceso de selección do Programa de Bolsas Talentum Startups, convocadas pola Fundación SEPI a través dun convenio de colaboración con Telefónica. As bolsas desenvolveranse na Fundación Barrié e terán unha duración de entre 3 e 12 meses. Os beneficiarios deberán cumprir un horario de 5 a 8 horas diarias, polo que recibirán unha asignación mensual de entre 500 e 800 euros. Os bolseiros estarán orientados por titores que guiarán a súa formación práctica e avaliarán a súa actitude e aptitude. O proceso de selección será realizado por un xurado con representantes da Fundación SEPI e Telefónica. Tras a proba escrita do vindeiro venres, a seguinte proba será unha entrevista persoal.<br />
Máis información: <a href="http://www.fundacionsepi.es/becas/TS/talentum-startups_201308.asp">http://www.fundacionsepi.es/becas/TS/talentum-startups_201308.asp</a> <br />
<a href="https://talentum.telefonica.com/Principal/Registro">https://talentum.telefonica.com/Principal/Registro</a><br />
&nbsp;</p>]]></description><guid>http://www.udc.es:80/comunicacion/novas/2013/11/nota_prensa_20131107b.html#Title</guid><link>http://www.udc.es:80/comunicacion/novas/2013/11/nota_prensa_20131107b.html</link></item><item><pubDate>Thu, 7 Nov 2013 12:07:00 +0100</pubDate><title><![CDATA[Arquitectura dedica mañá unha xornada a Alejandro de la Sota]]></title><description><![CDATA[<p>A Coruña, 7 de novembro de 2013.- O Salón de Actos da Escola Técnica Superior de Arquitectura da Universidade da Coruña acollerá mañá venres, 8 de novembro, a partir das 11:00 horas, unha xornada dedicada á figura e á obra de Alejandro de La Sota, no marco do ciclo de conferencias denominado Barragán + De la Sota, a arquitectura da esencia. Este ciclo ten como obxectivo achegar os procesos de ideación e a análise das obras de dous dos arquitectos do século XX referentes no uso do método esencial: Luis Barragán e Alejandro de la Sota.<br />
A xornada de mañá venres estará dedicada a este último autor, cando se cumpre o centenario do seu nacemento, realizando un percorrido sobre os seus procesos creativos e as súas obras máis importantes. Na xornada, que incluirá dúas conferencias e un coloquio, participarán os arquitectos e profesores Cándido López e José Benito Rodríguez Cheda, así como o profesor Eduardo Caridad, que actuará como moderador do debate final.<br />
&nbsp;</p>]]></description><guid>http://www.udc.es:80/comunicacion/novas/2013/11/nota_prensa_20131107.html#Title</guid><link>http://www.udc.es:80/comunicacion/novas/2013/11/nota_prensa_20131107.html</link></item><item><pubDate>Thu, 7 Nov 2013 09:58:00 +0100</pubDate><title><![CDATA[Prensa galega 07/11/2013]]></title><description><![CDATA[<p>DIARIO DE FERROL: Un concurso para jóvenes servirá para diseñar una campaña nacional sobre prevención del VIH y el sida <br />
EL CORREO GALLEGO: &lsquo;Enciende&lsquo; promoverá a ciencia entre os escolares <br />
EL CORREO GALLEGO: Galicia ensaya el primer examen a grados y másteres <br />
EL CORREO GALLEGO: La Universidade de Vigo lanzará su segundo satélite desde Rusia el 21 <br />
EL CORREO GALLEGO: La USC, entre las que más nuevos &lsquo;Ramón y Cajal&lsquo; ficha <br />
EL CORREO GALLEGO: Un éxito gallego en I+D que merece más apoyo <br />
EL IDEAL GALLEGO: Donantes <br />
EL IDEAL GALLEGO: El dato <br />
EL IDEAL GALLEGO: La comunidad universitaria se vuelca con la promoción del uso del gallego <br />
EL IDEAL GALLEGO: La Universidad vuelve a abrir la matrícula para cubrir 475 plazas <br />
EL IDEAL GALLEGO: Llegar al campus en bicicleta: barato y ahora mucho más fácil <br />
EL IDEAL GALLEGO: Marilyn Moffat inaugura hoy un congreso sanitario <br />
FARO DE VIGO: La Universidad de Vigo comercializará sus satélites <br />
LA OPINION DE A CORUÑA: Científicos diseñan medidas para evitar nuevos desastres en la costa <br />
LA OPINION DE A CORUÑA: La campaña viral &lsquo;Gústame o galego&lsquo; llega al Rectorado de la Universidade da Coruña <br />
LA VOZ DE GALICIA: Casanueva recibe un homenaje en Turquía <br />
LA VOZ DE GALICIA: &laquo;Los que no tuvimos beca no tenemos árboles del dinero en el jardín&raquo; <br />
LA VOZ DE GALICIA: Los rectores exigen que se mantengan las becas Erasmus <br />
LA VOZ DE GALICIA: Un resbalón en la pesca arrastraría a 67 de los 74 sectores gallegos <br />
LA VOZ DE GALICIA A CORUÑA: Debate sobre actuación en catástrofe marítima <br />
LA VOZ DE GALICIA A CORUÑA: &laquo;Eu tiña medo de que cerrara o grado aquí en A Coruña&raquo; <br />
LA VOZ DE GALICIA A CORUÑA: Las carreras menos demandadas <br />
&nbsp;</p>]]></description><guid>http://www.udc.es:80/comunicacion/novas/2013/11/resumo_prensa_galega_20131107.html#Title</guid><link>http://www.udc.es:80/comunicacion/novas/2013/11/resumo_prensa_galega_20131107.html</link></item><item><pubDate>Thu, 7 Nov 2013 09:24:00 +0100</pubDate><title><![CDATA[Prensa española 07/11/2013]]></title><description><![CDATA[<p>ABC: El PP pasa página tras el &laquo;error&raquo; de Wert, que no se plantea dimitir <br />
ABC: Falta de motivación en la Universidad <br />
ABC SEVILLA: El único candidato a defensor universitario no resulta elegido <br />
DEIA: El Gobierno vasco eleva un 5% el gasto en Educación y garantiza, la &quot;estabilidad&quot; de la UPV/EHU <br />
DEIA: &quot;Produce sonrojo que Wert tome a la ligera decisiones que provocan sufrimiento&quot; <br />
DIARIO DE CADIZ: El Cei.mar revalida el sello de Campus de Excelencia Internacional <br />
EL CORREO VIZCAYA: Entregan 200.000 firmas para que se mantengan las becas Erasmus el próximo año <br />
EL DIARIO MONTAÑES: Del derecho al privilegio <br />
EL DIARIO MONTAÑES: Las cuentas de las becas Erasmus <br />
EL DIARIO VASCO: Berasategui y Etxenike, doctores &quot;honoris causa&quot;<br />
EL DIARIO VASCO: &iquest;Para quién trabaja Wert? <br />
EL DIARIO VASCO: Una estudiante entrega 200.000 firmas al ministro Wert para &quot;salvar&quot; las becas Erasmus <br />
EL ECONOMISTA: M-Inclusion Plataforma de inclusión móvil para Europa y Latinoamérica <br />
EL MUNDO DEL SIGLO XXI: La revolución de los &quot;materiales inteligentes&quot;<br />
EL PAIS: Cinco autonomías han eliminado su complemento para la beca Erasmus <br />
EL PAIS: Economía saca los proyectos de I+D de 2013 con 11 meses de retraso <br />
EL PAIS: El programa Erasmus, un compromiso <br />
EL PAIS: Fomentemos la educación <br />
ESTADIO DEPORTIVO (ED):: Investigadores de la Universidad de Sevilla hallan nuevas especies de algas <br />
LA NUEVA ESPAÑA: Rajoy convoca las ayudas a la investigación sin apenas plazo para hacer las solicitudes <br />
LA RAZON: La historia de las finanzas, recogida en un nuevo portal <br />
LA VERDAD DE MURCIA: La Universidad Popular cuenta con 290 alumnos <br />
LA VERDAD DE MURCIA: La UMU dejará de impartir Enfermería si la Comunidad no construye una nueva sede <br />
LA VERDAD DE MURCIA: Universidades emprendedoras <br />
LA VERDAD DE MURCIA: Enseñan a centros de investigación y empresas a redactar propuestas de éxito <br />
LEVANTE EL MERCANTIL VALENCIANO: AE-Agró se viste de pájaro para exigir que la Politécnica retire su apoyo al &laquo;parany&raquo; <br />
SUR: Alumnos de arquitectura participan en una muestra que reúne lugares de todo el mundo <br />
SUR: Aprender a ser líderes <br />
SUR: Dos empresas coreanas se interesan en proyectos de la UMA <br />
&nbsp;</p>]]></description><guid>http://www.udc.es:80/comunicacion/novas/2013/11/resumen_prensa_espanola_20131107.html#Title</guid><link>http://www.udc.es:80/comunicacion/novas/2013/11/resumen_prensa_espanola_20131107.html</link></item><item><pubDate>Wed, 6 Nov 2013 13:50:00 +0100</pubDate><title><![CDATA[Presentación das Xornadas do Deporte Escolar na Facultade de Educación]]></title><description><![CDATA[<p>A Coruña, 6 de novembro de 2013.- O salón de Graos da Facultade de Ciencias da Educación, campus de Elviña, acollerá mañá a presentación en rolda de prensa das III Xornadas Nacionais do Deporte en Idade Escolar, coordinadas polo profesor Víctor Arufe Giráldez. <br />
Na presentación, que terá lugar ás 10:00 horas, estarán presentes ademais Dolores Hortas, asesora de Deportes da Deputación da Coruña; María Sande, xefa de Relacións Externas de Begano Coca-Cola, e Roberto Suárez, vicedecano da Facultade.<br />
As xornadas congregarán na facultade a máis de cen técnicos deportivos e docentes de Educación Física que desenvolven o seu traballo no ámbito do deporte escolar, e estudantado dos graos en Educación Primaria e de Ciencias da Actividade Física e do Deporte. Como explica o director das xornadas, &ldquo;o coñecemento de numerosas estratexias no ámbito do adestramento así como na planificación e xestión do mesmo é necesario para poder combater o abandono deportivo que se produce hoxe en día entre os 14/16 anos&rdquo;.<br />
&nbsp;</p>]]></description><guid>http://www.udc.es:80/comunicacion/novas/2013/11/nota_prensa_20131106b.html#Title</guid><link>http://www.udc.es:80/comunicacion/novas/2013/11/nota_prensa_20131106b.html</link></item><item><pubDate>Wed, 6 Nov 2013 13:45:00 +0100</pubDate><title><![CDATA[A Cátedra Jorge Juan organiza unha conferencia sobre a Armada Invencible]]></title><description><![CDATA[<p>A Coruña, 6 de novembro de 2013.- O Centro Herrerías de Ferrol acollerá mañá, xoves, 7 de novembro, ás 19:30 horas, a conferencia do escritor e historiador Luis Gorrochategui Santos. Este relatorio, que leva por título Contra Armada. La mayor catástrofe naval de la historia de Inglaterra, está organizado pola Cátedra Jorge Juan da Armada e da Universidade da Coruña. Na súa exposición, o experto analizará o célebre episodio da expedición Drake-Norris de 1589, coñecido como a Armada Invencible.<br />
Luis Gorrochategui Santos é graduado en Filosofía pola Universidade Central de Barcelona. Ocupa a presidencia da Asociación Gran Armada e é vogal da Asociación de Estudos Históricos de Galicia e do Instituto Torre de Hércules, ademais de asesor histórico da Orden de Caballeros de María Pita e membro da Real Liga Naval Española. Ten publicado máis de douscentos artigos en revistas especializadas e xornais. Tamén é autor dos libros La Guerra de la Sirena (2002) e Contra Armada. La mayor catástrofe naval de la historia de Inglaterra (2011).<br />
&nbsp;</p>]]></description><guid>http://www.udc.es:80/comunicacion/novas/2013/11/nota_prensa_20131106.html#Title</guid><link>http://www.udc.es:80/comunicacion/novas/2013/11/nota_prensa_20131106.html</link></item><item><pubDate>Wed, 6 Nov 2013 09:58:00 +0100</pubDate><title><![CDATA[Prensa galega 06/11/2013]]></title><description><![CDATA[<p>DIARIO DE BERGANTIÑOS: &quot;Tendríamos que plantearnos si volvíamos a casa&quot; <br />
DIARIO DE BERGANTIÑOS: Informática y Economía reciben las primeras certificaciones de calidad <br />
DIARIO DE BERGANTIÑOS: La FUAC imparte un programa de competencias para mujeres desempleadas <br />
DIARIO DE BERGANTIÑOS: La Universidad fomenta el uso del gallego con una campaña de promoción <br />
DIARIO DE FERROL: Un total de 312 erasmus de la UDC se quedarán sin la ayuda económica del MEC <br />
DIARIO DE PONTEVEDRA: Os libros da semana. <br />
EL CORREO GALLEGO: A Xunta impulsa a actividade innovadora e os recursos humanos dos centros tecnolóxicos galegos <br />
EL CORREO GALLEGO: Protagonistas del día <br />
EL IDEAL GALLEGO: &quot;Tendríamos que plantearnos si volvíamos a casa&quot; <br />
EL IDEAL GALLEGO: A RAG lembra a Pardo de Andrade polo bicentenario de &quot;Rogos dun gallego&quot; <br />
EL IDEAL GALLEGO: Camilo Nogueira presenta su último libro en Santa Cruz <br />
EL IDEAL GALLEGO: Donantes <br />
EL IDEAL GALLEGO: Informática y Economía reciben las primeras certificaciones de calidad <br />
EL IDEAL GALLEGO: La FUAC imparte un programa de competencias para mujeres desempleadas <br />
EL IDEAL GALLEGO: La Universidad fomenta el uso del gallego con una campaña de promoción <br />
EL PROGRESO: En un año el transporte metropolitano de Lugo duplicó sus pasajeros <br />
EL PROGRESO A MARIÑA: A Pontenova contrata a una ribadense que atendió el turismo de As Catedrais <br />
LA OPINION DE A CORUÑA: La campaña de la Universidade da Coruña &lsquo;Gústame o galego&lsquo; estará hoy en el Rectorado <br />
LA VOZ DE GALICIA: Elogio de la locura <br />
LA VOZ DE GALICIA: Erasmus, &laquo;ministrus&raquo;, &laquo;borricus&raquo; <br />
LA VOZ DE GALICIA: Mi beca Erasmus <br />
LA VOZ DE GALICIA: Un peligro <br />
LA VOZ DE GALICIA: Wert, Erasmus y la desproporción <br />
LA VOZ DE GALICIA: Wert rectifica y mantiene este curso la aportación a todas las becas Erasmus <br />
LA VOZ DE GALICIA: &laquo;Wertdugos&raquo; de la educación <br />
LA VOZ DE GALICIA A CORUÑA: Campaña &lt;&lt;Gústame o Galego&gt;&gt; <br />
&nbsp;</p>]]></description><guid>http://www.udc.es:80/comunicacion/novas/2013/11/resumo_prensa_galega_20131106.html#Title</guid><link>http://www.udc.es:80/comunicacion/novas/2013/11/resumo_prensa_galega_20131106.html</link></item><item><pubDate>Wed, 6 Nov 2013 09:24:00 +0100</pubDate><title><![CDATA[Prensa española 06/11/2013]]></title><description><![CDATA[<p>ABC: Erasmo <br />
ABC: La música nos hace más listos <br />
ABC: Razones para la esperanza <br />
ABC: Wert, obligado a rectificar en 24 horas el recorte en las becas Erasmus <br />
ABC SEVILLA: El rector Carrillo <br />
ABC SEVILLA: Erasmus <br />
ABC SEVILLA: Más de 7.800 alumnos pendientes de un dinero que siempre tarda <br />
ABC SEVILLA: Medicina y Enfermería estrenarán aularios el próximo curso <br />
CANARIAS 7: Estudiantes a dieta <br />
CANARIAS 7: La LOMCE será &laquo;demoledora&raquo; con las plantillas docentes <br />
CANARIAS 7: Salón para estudios <br />
DEIA: Ertzaintza y la UPV/EHU investigarán las causas del maltrato <br />
DEIA: &quot;La medida es injusta y demuestra que se ha actuado de mala fe&quot; <br />
DIARIO DE CADIZ: El recorte en la beca Erasmus habría afectado a 500 alumnos de la provincia <br />
DIARIO DE NAVARRA: El paro de los universitarios navarros se dispara en seis años <br />
DIARIO MEDICO: Un nuevo panel analiza 80 genes de cáncer hereditario <br />
EL DIARIO VASCO: La Eurorregión vasca destina 900.000 euros a 42 proyectos de cooperación <br />
EL DIARIO VASCO: Matemáticas en la Semana de la Ciencia <br />
EL DIARIO VASCO: Rectificación forzosa <br />
EL ECONOMISTA: Educación, el tercer sector con más pérdidas por impagos <br />
EL ECONOMISTA: Prácticas científicas en Europa <br />
EL ECONOMISTA: WISE y el Santander impulsan la innovación <br />
EL MUNDO DE CATALUNYA: El Instituto de Cooperación con Israel baraja sedes en L&lsquo;Hospitalet <br />
EL MUNDO DEL SIGLO XXI: Dos años con Wert. Tasas mas elevadas, becas imposibles, menos FPU y el final de las Séneca <br />
EL MUNDO DEL SIGLO XXI: La salud mental frente al &lsquo;virus&lsquo; de la crisis <br />
EL MUNDO DEL SIGLO XXI: Padre e hijo, licenciados a la vez en derecho <br />
EL MUNDO DEL SIGLO XXI: Una alianza por la innovación <br />
EL MUNDO DEL SIGLO XXI: &laquo;El futuro son las microciudades &lsquo;&raquo; <br />
EL MUNDO DEL SIGLO XXI: Rajoy obliga a Wert a rectificar su orden de recorte de becas Erasmus <br />
EL MUNDO DEL SIGLO XXI: &quot;Wert&quot; <br />
EL MUNDO DEL SIGLO XXI: &quot;Wert, el peor valorado y de nuevo en entredicho&quot; <br />
EL NORTE DE CASTILLA: El Congreso Mundial de Prehistoria ofrecerá 100 becas para universitarios <br />
EL NORTE DE CASTILLA: &laquo;Esto ha sido un 15-M estudiantil pacífico y en toda Europa, que ha obligado al Gobierno a ceder&raquo; <br />
EL NORTE DE CASTILLA: La Comisión de Educación de la UE da el visto bueno al nuevo Erasmus+ <br />
EL PAIS: &quot;Chapucismos&quot; <br />
EL PAIS: &quot;Interruptus&quot; <br />
EL PAIS: La UCAM también se vincula a la Liga Profesional <br />
EL PAIS CATALUÑA: El presupuesto universitario se desploma el 16,6% <br />
HOY DIARIO DE EXTREMADURA: El rector anima a los alumnos de la ESAD a luchar para ser iguales que otros universitarios <br />
LA GACETA: El ministro Wert y sus cosas <br />
LA GACETA: Wert rectifica, pero ya tiene convocadas más protestas <br />
LA NUEVA ESPAÑA: Un Erasmus virtual para cursar asignaturas en el extranjero sin viajar <br />
LA RAZON: &quot;Acierta Wert al rectificar en las becas Erasmus&quot; <br />
LA VANGUARDIA: Erasmus, un paso en falso <br />
LA VANGUARDIA: Europa para pocos <br />
LA VERDAD DE MURCIA: Entregan las ayudas para la investigación de la Fundación Lavoisier <br />
&nbsp;</p>]]></description><guid>http://www.udc.es:80/comunicacion/novas/2013/11/resumen_prensa_espanola_20131106.html#Title</guid><link>http://www.udc.es:80/comunicacion/novas/2013/11/resumen_prensa_espanola_20131106.html</link></item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2013 13:10:00 +0100</pubDate><title><![CDATA[A campaña Gústame o galego chega á UDC]]></title><description><![CDATA[<p>A Coruña, 5 de novembro de 2013.- O Paraninfo da Reitoría da Universidade da Coruña acollerá mañá mércores, 6 de novembro, entre as 10:30 e as 13:30 horas, a campaña &quot;Gústame o galego&quot;, promovida por diversas entidades sociais e organizada polo Servizo de Normalización Lingüística da Universidade da Coruña. <br />
O obxectivo desta actividade é visibilizar e difundir o apoio ao proceso de normalización lingüística na UDC a través de fotografías con frases suxestivas sobre o uso da lingua galega no ámbito universitario. Cada persoa participante escollerá un cartaz para se fotografar coa frase elixida e logo as fotos serán divulgadas polas redes sociais por medio da páxina web: <a href="http://www.gustame.gl">www.gustame.gl</a>. Deste modo preténdese favorecer que os membros da comunidade universitaria se impliquen e se posicionen a prol do fomento do galego en todas as actividades da institución.<br />
&nbsp;</p>]]></description><guid>http://www.udc.es:80/comunicacion/novas/2013/11/nota_prensa_20131105b.html#Title</guid><link>http://www.udc.es:80/comunicacion/novas/2013/11/nota_prensa_20131105b.html</link></item><item><pubDate>Tue, 5 Nov 2013 13:03:00 +0100</pubDate><title><![CDATA[Congreso sobre sostenibilidade do sector pesqueiro galego]]></title><description><![CDATA[<p>A Coruña, 5 de novembro de 2013.- A Fundación Rendemento Económico Mínimo Sostible e Social (FREMSS), inaugurará mañá mércores, 6 de novembro, no Palacio de Exposicións e Congresos da Coruña, Palexco, o Primeiro Congreso de Sostenibilidade Social e Económica do Sector Pesqueiro, promovido pola recentemente constituída Fundación Rendemento Económico Mínimo Sostible e Social, FREMSS. O padroado desta fundación, que ten como obxectivo poñer en valor a grande aportación do sector pesqueiro á cohesión social e económica galega, está formado por representantes de distintas institucións e organismos, entre os que figura o reitor da Universidade da Coruña, Xosé Luís Armesto.<br />
Na inauguración deste encontro, que se celebrará en Palexco a partir das 10:30 horas, participarán o presidente da Xunta de Galicia, Alberto Núñez Feijoo; o alcalde da Coruña, Carlos Negreira; a conselleira do Medio Rural e do Mar, Rosa Quintana, así como o secretario xeral de Pesca do Ministerio de Agricultura, Alimentación e Medio Ambiente, Carlos Domínguez, e o presidente de FREMSS, Serverino Ares. Nas diferentes sesións, que se desenvolverán ao longo de mañá mércores e do xoves 7 de novembro, analizaranse aspectos como o presente e o futuro da pesca extractiva, o proxecto social e económico da pesca na Unión Europea ou o rendemento económico mínimo sustentable e social. Participarán no congreso autoridades e expertos en oceanografía, xestión portuaria, sostenibilidade, ecoloxía, pesqueirías e, por suposto, capturas.<br />
O congreso será clausurado o xoves, 7 de novembro, ás 19:00 horas nun acto no que participará o reitor da UDC, Xosé Luís Armesto, ademais doutras autoridades como o delegado do Goberno, Samuel Juárez; a conselleira de Traballo e Benestar, Beatriz Mato; o presidente da Deputación, Diego Calvo, e o presidente de FREMSS, Severino Ares.<br />
&nbsp;</p>]]></description><guid>http://www.udc.es:80/comunicacion/novas/2013/11/nota_prensa_20131105.html#Title</guid><link>http://www.udc.es:80/comunicacion/novas/2013/11/nota_prensa_20131105.html</link></item></channel></rss>
